Задача:

1. Реализовать клиентское приложение, взаимодействующее с сервером по протоколу ws.
2. Сервер может быть реализован на любом языке. Сервер выполняет только 2-3 функции: например, меняет регистр текста, полученного от клиента, или переворачивает картинку (на свое усмотрение). 
3. Клиент отправляет запрос, содержащий название функции и её аргументы. При получении респонса выдаёт результат выполнения функции.
4. Трафик, пересылаемый по ws, должен быть защищен и сжат.
5. Ответы сервера кешируются на стороне клиента в файлах на диске в течение определённого времени.
6. Для тестирования приложения реализовать GUI или CLI.
7. Собрать статистику, по эффективности сжатия.
8. Реализация должна быть оптимальной с точки зрения модульного тестирования клиентской части.

Решение:

Задание решил выполнить в виде "Кэша картинок":

1. При подключении клиент получает от сервера прогноз погоды, который содержит: "Название страны", "Температуру", "id флага страны", "id картинки прогноза".
1. Клиенту необходимо сделать запрос на сервер, чтобы получить картинки "Флага" и "Прогноза".
1. При запросе клиентом (картинки), сервер возвращает картинку и "время жизни" картинки в кэше.
1. При получении картинка сохраняется в фс. Кэш следит за "временем жизни" картинки в кэше, по истечению времени картинка удаляется из кэша (и из фс) и клиенту необходимо сделать снова запрос к серверу, за картинкой.
1. Если клиент запросит картинку, которая есть в кэше, то картинка будет возвращена из кэша, если нет, то будет сделан запрос к серверу.